{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"7","quiz":[{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a37]] تعني:","a":"مشاة بالقرب من المكان على بعد حوالي 150م.","b":"أمامك أولاد على بعد 100م.","answer":"1"},{"id":314,"question":"الشاخصة   [[b51]] تعني:","a":"اعبر المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليسار.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط ومن خلف الشاخصة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة   [[b53]] ؟","a":"الشاخصة   [[b25]]","b":"المفترق القريب أو نهاية الطريق السريعة الموسومة بشاخصة.","answer":"2"},{"id":325,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b37]] في الجانب الأيسر من الشارع فتلزم بالوقوف:","a":"من يريد الاستدارة إلى اليسار ومن يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","b":"من يريد الاستدارة إلى اليسار فقط.","answer":"1"},{"id":320,"question":"إذا كُتب رقم على الشاخصة    [[a29]] فماذا يعني ؟","a":"السرعة القصوى المسموح بها قبل الوصول إلى الملتقى.","b":"البعد بالأمتار عن ملتقى سكة الحديد.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كم تبعد الشاخصة    [[a38]] عن المقطع الذي تصبح فيه الطريق باتجاهين؟","a":"تقام هذه الشاخصة على بعد 50 إلى 100م من بداية المقطع.","b":"تقام هذه الشاخصة على بداية المقطع.","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b49]] تعني:","a":"سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط ومن أمام الشاخصة.","b":"يجوز عبور المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليمين أو من اليسار.","answer":"2"},{"id":304,"question":"هل تمنع الشاخصة   [[b3]]  الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"كلا لا تمنع.","b":"نعم تمنع.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b28]] ؟","a":"الشاخصة   [[c1]]","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a35]] :","a":"أمامك خطر التزحلق على بعد 150م.","b":"أنت تسير في طريق مائلة إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل تمنع الشاخصة   [[b6]] الاستدارة إلى اليسار؟","a":"نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"كلا لا تمنع.","answer":"2"},{"id":310,"question":"الشاخصة   [[b46]] تعني:","a":"سر إلى اليسار أو إلى الأمام من خلف الشاخصة فقط.","b":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف عند رؤياك   [[e8]] التي أقيمت قبل الاستدارة؟","a":"توقف مركبتك بجانب الآلة الضوئية القريبة.","b":"تتقدم بحذر مع الانصياع لتعليمات الشاخصات إذا وُجدت.","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يجب الانصياع للشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]]  ؟","a":"نعم في جميع الأحوال.","b":"كلا.","answer":"1"},{"id":327,"question":"هل تمنع الشاخصة    [[b62]]  دخول الدراجات النارية؟","a":"كلا لا تمنع.","b":"نعم تمنع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط.","answer":"1"},{"id":318,"question":"أين توقف مركبتك عند رؤياك الشاخصة   [[e6]] ؟","a":"قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة.","b":"في المكان الذي تستطيع فيه رؤية حركة المشاة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما معنى الشاخصة   [[c6a]]؟","a":"أعط حق الأولوية للمركبات العمومية المقابلة.","b":"حركة السير باتجاه السهم الأبيض لجميع المركبات وباتجاهين للمركبات المذكورة في الشاخصة   [[b35]]","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b66]] :","a":"ممنوع دخول مركبة تنقل مواد خطرة والملزمة بوسم بموجب القانون","b":"ممنوع دخول مركبة تجارية ذات صندوق مغلق.","answer":"1"},{"id":322,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b12]] على مدخل شارع فهل تمنع دخول المركبات التجارية أيضاً إلى هذا الشارع ؟","a":"نعم تمنع دخول جميع المركبات التجارية أيضاً.","b":"تمنع فقط دخول المركبات التجارية التي لا يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم.","answer":"1"},{"id":323,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b13]] على مدخل شارع فأية أنواع دراجات نارية لا يجوز دخولها لهذا الشارع؟","a":"جميع أنواع الدراجات النارية.","b":"فقط الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","b":"الآلة الضوئية القريبة.","answer":"1"},{"id":317,"question":"تعني الأسهم إلى اليسار في الشاخصة   [[a30]] :","a":"انك تقترب من ملتقى سكة الحديد بعد الانعطاف أو الاستدارة يساراً.","b":"أن هناك محطة قطارات إلى يسارك.","answer":"1"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[d2]] تعني:","a":"مساحة فاصلة في وسط الطريق.","b":"خطوط مسلك في شارع ذو ثلاثة مسالك أو أكثر.","answer":"2"},{"id":303,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b1]] :","a":"على الطريق التي أمامك.","b":"فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.","answer":"1"},{"id":329,"question":"من الفروقات بين الشاخصة   [[c7]] والشاخصة   [[b65]]  ؟","a":"لا فرق بينهما.","b":"الأولى تُقام على الشارع والثانية خارج الشارع.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل الشاخصة   [[b44]] تشير إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"كلا وإنما تشير إلى اتجاه إلزامي وليس طريق ذات اتجاه واحد.","b":"في طرق داخل المدن فقط.","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل تنهي الشاخصة   [[b28]] مفعول الشاخصة   [[b29]]  ؟","a":"كلا لا تنهيه.","b":"نعم تنهيه.","answer":"2"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[c44]] معناها:","a":"مسموح الوقوف على الرصيف كما في الشاخصة لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال والتجارية لغاية 2200كغم.","b":"مسموح النزول إلى حواشي الطريق للوقوف هناك.","answer":"1"},{"id":328,"question":"في طريق أقيمت على مدخلها الشاخصة    [[b64]] ، هل يجوز للمشاة الدخول إلى طرف هذه الطريق؟","a":"لا يجوز الدخول فقط إلى طرف الطريق الذي يقع في نفس الجانب الذي أقيمت فيه الشاخصة.","b":"كلا لا يجوز.","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل يجوز أن توضع الشاخصة   [[b44]] فوق الآلة الضوئية؟","a":"نعم يجوز.","b":"يجوز فقط في مفترق له أربعة اذرع.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}